元旦被捕九人涉藏鐳射筆等工具遭起訴 一人為教大講師

民陣元旦遊行期間，警方在銅鑼灣至中環一帶截查多人，部分人被帶走調查，當中九人因藏有鎚仔、鎅刀、鐳射筆、防毒面具等工具，遭起訴「管有工具作非法用途」罪，當中一人因藏有自製以膠管及鐵釘組成的工具，遭起訴多一項「管有違禁武器」罪。

案中涉及兩名學生及一名教大客席講師，他們被押解到東區裁判法院提堂，裁判官應控方要求，將案件押後至下月下旬至三月下旬再訊，大部分被告獲准保釋，但要遵守較嚴謹擔保條件。

涉案的理大學生同時被控「管有工具作非法用途」及「管有違禁武器」罪，因案情嚴重，法庭不批准他保釋。他被指當日在灣仔修頓遊樂場，被警方搜出一個自製鐵蓮花，及95個自製鐵蒺藜。控方指，被告早在去年九月，已因藏有刀、索帶等工具而被捕，因此反對被告保釋。

同樣牽涉案中的包括一名持博士學位的教育大學客席講師，他被控「管有工具作非法用途」罪，他被指藏有自製弩、20支尖木棒、兩支木棒等工具，警方在他家中再搜出兩個自製弩，他獲准保釋，但要每晚到警署報到及遵守宵禁令。

告到何年何月

哩條友五毛黎

被停職的教師有更重要野做！

完全唔明佢地所謂既工具點可以有嚴重案情